\documentclass[a4paper,twoside]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[bahasa]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{float}
\usepackage[cm]{fullpage}
\pagestyle{myheadings}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{setspace} 
\usepackage{lipsum} 
\setlength{\headsep}{30pt}
\usepackage[inner=2cm,outer=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2cm]{geometry} %margin
% \pagestyle{empty}

\makeatletter
\renewcommand{\@maketitle} {\begin{center} {\LARGE \textbf{ \textsc{\@title}} \par} \bigskip {\large \textbf{\textsc{\@author}} }\end{center} }
\renewcommand{\thispagestyle}[1]{}
\markright{\textbf{\textsc{AIF401/AIF402 \textemdash Rencana Kerja Skripsi \textemdash Sem. Genap 2022/2023}}}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.4mm}}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\setlength{\parindent}{0 pt}
\setlength{\parskip}{6 pt}

\onehalfspacing
 
\begin{document}

\title{\@judultopik}
\author{\nama \textendash \@npm} 

%tulis nama dan NPM anda di sini:
\newcommand{\nama}{Filipus}
\newcommand{\@npm}{6181901074}
\newcommand{\@judultopik}{Konversi SharIF Judge dari CodeIgniter 3 ke CodeIgniter 4} % Judul/topik anda
\newcommand{\jumpemb}{1} % Jumlah pembimbing, 1 atau 2
\newcommand{\tanggal}{22/02/2023}

% Dokumen hasil template ini harus dicetak bolak-balik !!!!

\maketitle

\pagenumbering{arabic}

\section{Deskripsi}
Tugas merupakan suatu bentuk pembelajaran dan penilaian yang diberikan oleh pengajar kepada pelajar untuk membantu pelajar mendalami materi yang sudah diberikan. Pembagian tugas yang diberikan dapat dibagi menjadi 2 jenis yakni tugas individu dan tugas kelompok. Tugas individu merupakan tugas yang hanya ditanggung oleh satu individu sedangkan, tugas kelompok merupakan tugas yang ditanggung oleh beberapa individu. Tugas selanjutnya akan dikumpulkan kepada pengajar dan diberikan penilaian berdasarkan tingkat ketepatan jawaban dari tugas tersebut. Pengumpulan dan pengecekan tugas terutama \textit{coding} secara manual memiliki kekurangan dimana diperlukan banyak langkah dalam melakukan pengecekan dan pengiriman nilai. Pengecekan secara manual juga terdapat kesulitan dalam pengecekan yakni, kekurangan dalam pengecekan plagiat antara tugas pelajar. Maka, dibutuhkan perangkat lunak untuk melakukan pengecekan secara otomatis salah satunya adalah \textit{Online Judge}.

\textit{Online Judge} merupakan sebuah perangkat lunak berbasis web yang dapat melakukan pengecekan \textit{program} sesuai dengan standar yang sudah diberikan. Perangkat lunak ini dapat menerima jawaban dari pelajar dan melakukan pengecekan secara otomatis dan memberikan keluaran berupa nilai dari pelajar tersebut. 


Pengumpulan tugas \textit{programming} terutama di Informatika Unpar menggunakan sebuah perangkat lunak berbasis web bernama SharIF Judge. 

SharIF Judge merupakan sebuah alat \textit{open source} untuk menilai kode dengan beberapa bahasa seperti C, C++, Java, dan Python secara online. SharIF Judge dibentuk menggunakan \textit{framework} CodeIgniter 3 yang merupakan \textit{framework} berbasis PHP dan dimodifikasi sesuai dengan kebutuhan Informatika Unpar untuk mengumpulkan tugas dan ujian mahasiswa. 

CodeIgniter 3 merupakan sebuah \textit{framework} gratis yang bertujuan untuk mempermudah dalam membentuk sebuah aplikasi \textit{website} menggunakan PHP. CodeIgniter 3 menggunakan struktur MVC yang membagi file menjadi 3 buah yaitu Model, View, Controller. Selain itu, CodeIgniter 3 merupakan \textit{framework} ringan dan menyediakan banyak \textit{library} untuk digunakan oleh penggunanya. 

CodeIgniter 3 sudah memasuki fase \textit{maintenance} sehingga tidak akan mendapatkan \textit{update} lebih lanjut dari pembentuknya. CodeIgniter 3 pada akhirnya akan tidak dapat dipakai dan akan hilangnya dokumentasi dari situs web resmi. Sehingga, perangkat lunak yang menggunakan CodeIgniter 3 perlu dikonversi ke \textit{framework} CodeIgniter dengan versi terbaru yakni CodeIgniter 4.

CodeIgniter 4 merupakan versi terbaru dari \textit{framework} CodeIgniter yang memiliki banyak perubahan fitur dari versi sebelumnya. CodeIgniter 4 dibentuk menggunakan versi PHP 7.4 sedangkan CodeIgniter 3 dibentuk menggunakan versi PHP 5.6. CodeIgniter 4 membagi file menggunakan struktur MVC namun, memiliki struktrur folder berbeda dengan versi sebelumnya.

Pada skripsi ini, akan dilakukan konversi SharIF Judge dari CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4. Konversi dilakukan karena CodeIgniter 3 sudah memasukin fase \textit{maintenance} sehingga CodeIgniter 3 hanya akan mendapatkan \textit{security update}.

Pada skripsi ini, akan dilakukan konversi SharIF Judge dari CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4. Konversi dilakukan karena CodeIgniter 3 sudah memasukin fase \textit{maintenance} sehingga CodeIgniter 3 hanya akan mendapatkan \textit{security update}.

\section{Rumusan Masalah}
\begin{itemize}
	\item Apa standar yang ada sehingga CodeIgniter 3 perlu dikoversi CodeIgniter 4?
	\item Bagaimana cara melakukan konversi CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4?
	\item Bagaimana mengevaluasi kode SharIF Judge dan mengubahnya agar dapat berjalan di CodeIgniter 4?
\end{itemize}

\section{Tujuan}
\begin{itemize}
	\item Mencari standar yang dibutuhkan sehingga CodeIgniter 3 perlu di konversi mendjadi CodeIgniter 4.
	\item Melakukan konversi dengan megubah kode sesuai dengan CodeIgniter 4.
	\item Melakukan evaluasi kode SharIF Judge dan mengubahnya agar dapat berjalan di CodeIgniter 4.
\end{itemize}

\section{Deskripsi Perangkat Lunak}
Perangkat lunak akhir yang akan dibuat memiliki fitur yang sama dengan sebelumnya sebagai berikut:
\begin{itemize}
	\item Pengguna dapat melakukan login dengan beberapa \textit{user}.
	\item Perangkat lunak dapat menerima kode dengan bahasa C, C++, Java, dan Python. 
	\item Perangkat lunak dapat mendeteksi plagiarisme terhadap kode yang sudah dikumpulkan.
	\item Pengguna dapat mengumpulkan kode yang akan dinilai.
	\item Pengguna dapat mendapatkan nilai berdasarkan kode dan soal yang diberikan.
	\item Pengguna dapat megunduh hasil jawaban menjadi file excel.
	\item Pengguna dapat mengunduh kode yang sudah dikumpulkan dalam file zip.	
\end{itemize}

\section{Detail Pengerjaan Skripsi}
Bagian-bagian pekerjaan skripsi ini adalah sebagai berikut :
	\begin{enumerate}
		\item Melakukan eksplorasi fungsi-fungsi dan cara kerja SharIF Judge. 
		\item Melakukan studi literatur mengenai CodeIgniter 3 dan CodeIgniter 4.
		\item Melakukan studi literatur mengenai cara melakukan konversi CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4.
		\item Melakukan konversi SharIF Judge dari CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4.
		\item Melakukan pengujian dan eksperimen
		\item Menulis dokumen skripsi
	\end{enumerate}

\section{Rencana Kerja}
Rincian capaian yang direncanakan di Skripsi 1 adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Mempelajari cara kerja SharIF Judge.
\item Melakukan studi literatur mengenai CodeIgniter 3 dan CodeIgniter 4.
\item Melakukan studi literatur mengenai cara konversi CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4.
\item Menulis sebagian dokumen skripsi yaitu bab 1, 2, dan 3.
\end{enumerate}

Sedangkan yang akan diselesaikan di Skripsi 2 adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Melakukan konversi SharIF Judge dari CodeIgniter 3 menjadi CodeIgniter 4.
\item Melakukan pengujian dan eksperimen
\item Menulis dokumen skripsi untuk bab 4, 5, dan 6.
\end{enumerate}

\vspace{1cm}
\centering Bandung, \tanggal\\
\vspace{2cm} \nama \\ 
\vspace{1cm}

Menyetujui, \\
\ifdefstring{\jumpemb}{2}{
\vspace{1.5cm}
\begin{centering} Menyetujui,\\ \end{centering} \vspace{0.75cm}
\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
% \centering Bandung, \makebox[0.5cm]{\hrulefill}/\makebox[0.5cm]{\hrulefill}/2013 \\
\vspace{2cm} Nama: \makebox[3cm]{\hrulefill}\\ Pembimbing Utama
\end{minipage} \hspace{0.5cm}
\begin{minipage}[b]{0.45\linewidth}
% \centering Bandung, \makebox[0.5cm]{\hrulefill}/\makebox[0.5cm]{\hrulefill}/2013\\
\vspace{2cm} Nama: \makebox[3cm]{\hrulefill}\\ Pembimbing Pendamping
\end{minipage}
\vspace{0.5cm}
}{
% \centering Bandung, \makebox[0.5cm]{\hrulefill}/\makebox[0.5cm]{\hrulefill}/2013\\
\vspace{2cm} Nama: \makebox[3cm]{\hrulefill}\\ Pembimbing Tunggal
}
\end{document}

